\documentclass[a4paper]{article}


\usepackage{listings}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}

\title{Projet API : algorithme du peintre}

\author{DUNAND Quentin, GATTAZ Rémi, VIAL-GRELIER Aymeric}

\date{28 novembre 2014}

\begin{document}
\maketitle

\section{Introduction}

Voici le compte rendu du projet "\textit{Algorithme du peintre}".
Vous trouverez ci-joint à ce compte rendu le répertoire "source" dans lequel se trouveront l'intégralité des sources de ce projet.
\begin{enumerate}
\item Introduction
\item Liste des paquetages
\item Utilisation
\item Evaluation des performances
\item Difficultés rencontrées\todo{A modifier si nécessaire}
\end{enumerate}


\section{Liste des paquetages}
\label{sec:examples}

\subsection{paquetage 1}

\todo[inline, color=blue!40]{To Do}

\subsection{paquetage 2}

\todo[inline, color=blue!40]{To Do}

\section{Comment utiliser l'application}
\subsection{Compilation des sources}
Le dossier source contient un makefile. Pour construire les executables, il faut donc executer la commande suivante :
\begin{lstlisting}
	make
\end{lstlisting}
Si la compilation s'est bien déroulé, les éxécutables algo\_peintre et algo\_peintre\_perf ont été crés.

\subsection{algo\_peintre}
algo\_peintre est un programme qui prend en entré un fichier off et qui crée un fichier ps, contenant la projection sur z de la forme définie dans le fichier off.

algo\_peintre se lance de la façon suivante :
\begin{lstlisting}
	algo_peintre path/to/off/file path/to/ps/file
\end{lstlisting}

Pour visualiser le fichier ps, nous vous conseillons d'utiliser le programme gv.

\subsection{algo\_peintre\_perf}
algo\_peintre\_perf est un programme qui permet d'évaluer les performances de algo\_peintre. Prennant en entréé un fichier off, ce programme va executer l'algorithme de algo\_peintre 1000 fois et stocker les performances de chaque exécutions dans un fichier csv.

algo\_peintre\_perf se lance de la façon suivante :
\begin{lstlisting}
	algo_peintre_perf path/to/off/file path/to/csv/file
\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}
	makefile
\end{lstlisting}
Il vous suffit ensuite d'éffectuer la commande
\begin{lstlisting}
	make
\end{lstlisting}
Pour exécuter le programme compilé il faut ensuite
\begin{lstlisting}
	./algopeintre
\end{lstlisting}
Ce programme génère un fichier nommé
\begin{lstlisting}
	nom_fichier.ps
\end{lstlisting}
Qui est ensuite visualisable.

\section{Tests}
Pour ce projet nous considérons que le point critique à tester est la gestion de la mémoire. \\
Par conséquent notre protocole de test consiste à détécter une éventuelle fuite de mémoire en exécutant 20 fois de suite le programme tout en monitorant la mémoire utilisée afin de déceler une possible augmentation anormale de la mémoire utilisée.


\section{Evaluation des performances}
Afin de tester les performances du programme nous avons élaborer le protocole suivant. Nous rajoutons des instructions ada.Real\_time afin de vérifié le temps d'éxécution des différentes fonctions. Nous sommes conscient du fait que ces valeurs sont fortement liées à la capacité de la machine choisie pour effectuer ces tests. Par conséquent nous effectuons 5 relevés de temps.
\begin{enumerate}
\item Temps de lecture du fichier .off
\item Temps de récupération des maximums en x,y et z
\item Tems d'allocation mémoire
\item Temps de tri
\item Temps de désallocation
\end{enumerate}
Nous obtenons les résultats suivants pour les tests d'éxécution.



\section{Difficultés rencontrées}

\todo{A modifier si nécessaire}











\end{document}